天天兩小時練六塊肌 男子取出「醬油」險喪命

中國湖北武漢一名24歲張姓男子，近日因跟朋友打賭2個月練出6塊腹肌，每天到健身房苦練2小時，誰知才堅持運動了幾天，小便竟變成了醬油色，就醫後被診斷為「橫紋肌溶解」，還引發了「急性腎衰竭」。
根據《楚天都市報》報導，張男在一家設計公司工作，上下班都是開車，平時很少運動，近來胖了10公斤，因此他和朋友打賭，要在2個月內練出6塊腹肌，輸了就請吃半個月的自助餐。
報導中說，從上周開始，張男每天都去健身房，一練就是2個小時。誰知到了第4天，他上廁所時嚇了一跳，尿液的顏色很深，像醬油一樣，後來連小便也解不出來了，趕緊來到武漢市中心醫院就診。
經檢查，醫師發現他的肌酸激酶是正常人的100多倍，診斷為「橫紋肌溶解」，並引發「急性腎衰竭」，經過血液透析治療（洗腎）後，張男的情況才基本穩定下來，自己也後悔不已。
該院醫師表示，每年都會接診不少橫紋肌溶解的患者，一半以上是由運動引起，大多是一些突擊運動的年輕人。當肌肉因不當運動受到破壞後，肌肉裡的肌紅蛋白大量進入血液，在通過腎臟排泄時，會堵塞腎小管，導致急性腎衰竭。
醫師提醒，減肥與健身一定要循序漸進，不要急於求成。如運動後出現肌肉酸痛，建議先停止運動、多喝水，若休息後症狀沒有緩解，且出現小便減少、顏色變深或者身體浮腫的情況，需儘早到醫院就診，以免延誤病情。（即時新聞中心∕綜合報導）

乜撚野取岀醬油

屙黑血

點解支那好似特別多橫紋肌溶解

小龍蝦

根本飲食問題啦
先練嗰4日就有事，睇標題以為佢起碼成個月日日操